is functional programming the best paradigm ?

i do OOP often, thinking about switching to FP, what do you think

唔係用 OOP 去比較, OOP 有佢本身嘅用途

要轉嘅係由 Imperative 去 Declarative Programming (Functional Programming)

第一步係轉咗隻有足夠 Support FP 嘅 Language 先

巴打點睇haskell

不嬲都係唔同環境用唔同工具㗎啦

表達方式嚟啫

而家啲人覺得functional 多不過係因為javascript 興

加上新嗰幾集programming language 都係fp 或者frp

pattern matching, closure 其實好蝦人用
好似elm 嗰啲無runtime error 望落好正, 但前題係你寫啱晒compile 倒個program 先

但作為"CS" guy 係值得一玩

In functional programming, especially Haskell, lambda calculus is the math; higher order function is the algebra; and composition is the essence. If you know all these concepts (well), you know functional programming (well).

thanks bro. After studying a little bit and knowing its nature, i'm reminded that proteins behave in the same way : we can regard every kind of proteins as a specialized function, taking other proteins as input and then, by performing protein folding, output new proteins to be used in different tasks. This is exactly what combinatory logic in lambda calculus is about